﻿# Das Restaurant Bewertungen ABC - wie erhalte ich mehr Bewertungen?

Zweifellos macht es einen Unterschied, ob Sie mit Ihrem Unternehmen auf TripAdvisor vertreten sind oder nicht. Mit über 570 Millionen Bewertungen übt das Feedback-Portal einen großen Einfluss auf den Entscheidungsprozess jedes Verbrauchers aus, der mit Freunden einen Urlaub oder ein Abendessen in einem Restaurant buchen möchte. Eine kürzlich von Comscore durchgeführte Studie hat ergeben, dass rund 60 % der Reisenden TripAdvisor konsultieren, bevor sie eine Buchung vornehmen.

Reicht Ihre Präsenz auf TripAdvisor aus, zukünftige Gäste von Ihrem Unternehmen zu überzeugen? Oder müssen Sie sich aktiv um Ihr Image kümmern und Ihre Online Reputation optimieren?

**Wie funktioniert das TripAdvisor-Ranking?**
Zuallererst ist es wichtig zu wissen, wie das TripAdvisor Ranking funktioniert. Es basiert auf drei Werten: Qualität, Quantität, Aktualität. Es ist unerlässlich, dass Sie viele Bewertungen (Quantität), viele positive Bewertungen (Qualität) und regelmäßig neue Bewertungen (Aktualität) haben. Die Qualität, die jüngsten Veröffentlichungen und die Anzahl der Rezensionen sind essentiell, um das Ranking zu verbessern oder einen der oberen Plätze zu halten.

TripAdvisor sagt dazu:

“Der Popularitäts-Ranglisten-Algorithmus soll ein statistisches Maß des Vertrauens in Bezug auf aktuelle Erfahrungen mit einem Unternehmen bieten. Die Anzahl der von einem Unternehmen im Laufe der Zeit angesammelten Bewertungen ist direkt proportional zu der Menge an Informationen über die potenzielle Erfahrung, die die Verbraucher erwarten können. Erreichen Sie eine große Menge an Bewertungen, können wir die Position des Unternehmens im Ranking genauer vorhersagen.”

So wird ein kleines Hotel, das nicht viele Zimmer hat, im direkten Vergleich mit einer großen Kette – die mit einer größeren Anzahl von Gästen vermutlich wesentlich mehr Bewertungen sammeln kann – nicht benachteiligt. Mit einer Bewertungs-Management-Lösung haben Sie die Möglichkeit, TripAdvisor-Bewertungen durch automatisierte Prozesse zu sammeln und zu überwachen.

**Wie verbessere ich mein Ranking?**
Sammeln Sie regelmäßig positive Bewertungen, indem Sie Ihre Gäste zu TripAdvisor einladen. Customer Alliance ist Partner von TripAdvisor und bietet eine besonders einfache, automatisierte Lösung an.

Sie können alle Ihre Gäste umleiten und sie einladen, Ihr Unternehmen direkt auf TripAdvisor zu bewerten, auch wenn sie dort kein Konto haben. Grundsätzlich vereinfacht sich der gesamte Prozess, um eine Bewertung auf TripAdvisor zu hinterlassen: Die Daten der Gäste, die Sie im Backend von Customer Alliance gesammelt haben (Name, E-Mail, Stadt usw.), werden direkt in den TripAdvisor-Fragebogen kopiert.

Dies erhöht die Wahrscheinlichkeit, dass Gäste eine Bewertung abgeben: Ein einfacher Prozess führt immer zu besseren Ergebnissen! Die Gastdaten werden zwischen Customer Alliance und TripAdvisor nur geteilt, wenn der Gast seine Zustimmung erteilt.

**Behalten Sie Ihre Online Reputation unter Kontrolle**
Neben dem Sammeln von Bewertungen ist es wichtig zu überprüfen, was Gäste über Sie schreiben. Beschränken Sie sich also nicht darauf, Ihre Gäste zur Bewertung Ihres Unternehmens einzuladen, sondern denken Sie auch daran, regelmäßig Ihre Online Reputation zu analysieren.

Customer Alliance hilft Ihnen, den Inhalt Ihrer Bewertungen durch statistische und semantische Analysen zu überwachen. Auf diese Weise haben Sie immer einen detaillierten Überblick über das, was im Internet über Sie gesagt wird.

Aber das ist noch nicht alles. Wir geben Ihnen auch die Möglichkeit, Ihre Position und die Ihrer Mitbewerber im TripAdvisor City Ranking zu analysieren.

**Kann ich nur positive Bewertungen auf TripAdvisor veröffentlichen?**
TripAdvisor ist ein offenes Portal, was bedeutet, dass jeder über seine Erfahrungen schreiben kann – ob positiv oder negativ. Wir glauben, dass eine negative Bewertung, wenn sie richtig gemanagt werden, ein großer Gewinn für Ihre Marketingstrategie sein kann. TripAdvisor berichtet auch von einer Studie von Phocuswright, die besagt, dass 85 % der Nutzer denken, dass eine empathische Reaktion auf eine kritische Bewertung einen Mehrwert für das Hotel darstellt. Zudem entscheiden sich 65 % der Nutzer lieber für ein Unternehmen, dass auf Bewertungen – egal ob positive oder kritische – reagiert.

**Worauf warten Sie noch?**
Beginnen Sie jetzt, Ihre Online Reputation aktiv zu verwalten. Fordern Sie unten eine kostenlose Beratung unserer Lösung an und erklimmen Sie das TripAdvisor City Ranking!
